
2013-04-01T13:44:0Z
ekonomi
Rusya'nın Karadeniz kıyısındaki Krasnodar Bölge Valisi Aleksandr Tkaçev, sebze ve meyve üretiminde Türkiye'yi geçmeleri gerektiğini söyledi. Bölge Çiftçileri Kurultayı'nda konuşan Tkaçev, sebze ve meyve üretiminin artırılması gerektiğine işaret etti. Vali, "Hava koşullarımızı göz önünde bulundurursak, bu durumda sebze ve meyve üretiminde tekelci olmamız lazım. Ama şimdiki durum tam paradoks. Patates eskisi gibi Voronej'den (Rusya), domates ve salatalık ise Türkiye'den getiriliyor." eleştirisinde bulundu. Yerel üreticilerin desteklenmesi için sebze ve meyve hallerinin inşa edilmesini talep eden Tkaçev, kışın sera üretimine ağırlık verilmesini istedi. Vali, "Sebze ve meyve üretiminde Türkiye'yi geçmemiz lazım! Bize lojistik merkezler gerekiyor. Bugün bu çalışmalara başladık, 1-2 yıl içinde altyapı inşaatı için yaklaşık 2 milyar ruble tahsis edilecek." bilgisini verdi. 8 92 32 0
